[港大美國籍校長張翔] 外國勢力滲透港大！

於2019年7月3日，香港大學校長張翔教授發表聲明：「立法會大樓日前發生的暴力事件，令我深感痛心，破壞性的行動應予譴責。同時，我也呼籲各方理性而務實地努力解決紛爭，莫再訴諸對抗。在香港當前的困境下，我深信不同意見人士可以文明理性地共處; 而只要各方能夠主動開展積極對話，社會的裂痕始終會得到復和，相信各界都願意爲了更加美好的香港而求同存異。」（資料出處：）

以下資料取自維基百科：

張翔於1985年從南京大學物理學系本科畢業，1988年畢業於同校物理學系碩士。1989年赴美國留學，並於1996年獲得美國加州大學柏克萊分校機械工程系博士，曾任加州大學柏克萊分校機械工程學系講座教授。他主持研製的隱身衣，被《時代》雜誌列入2008年十大科學發現。2010年藉研發首個光學完美透鏡而當選為美國國家工程院院士。

維基百科截圖：

原來張翔唔係中國人！
反對美國勢力滲透港大！

以下資料取自HKU網站 () ：

張翔教授是光學科學與材料物理領域的國際知名傑出科學家，他的研究曾在2008年獲《時代雜誌》選為「年度十大科學發現」之一。張教授現為為美國國家工程院、中央研究院和中國科學院的成員。出任港大校長前，他是美國加州大學柏克萊分校（University of California, Berkeley）葛守仁基金講座教授，並一直擔任該校納米科學及工程中心主任。他亦曾擔任勞倫斯柏克萊國家實驗室材料科學部主任。

張翔教授主持研製的隱身衣被《時代》雜誌列入2008年十大科學發現：

強烈譴責於中國出生的張翔為美國提供隱身技術！

張翔於2017年獲美國工程科學學會（Society of Engineering Science）頒授Eringen Medal以表彰張教授在微納米工程技術上的貢獻，尤其在微電子學和光子學兩方面的傑出成就。Eringen Medal是美國工程科學學會頒發的最高殊榮，旨在表彰在工程科學領域持續有傑出成就的科學家，每年只授予一人。歷屆得獎者包括五位諾貝爾獎得主。

香港大學校長張翔教授同美國工程科學學會會長Glaucio H. Paulino 握手並接過獎項：

本人強烈要求：
立法會議員蔣麗芸太平紳士協助調查外國勢力有否滲透港大，
港大學生（包括內地研究生）請認清外國份子！！！！！

張翔與學生對話 稱是否譴責警暴有待調查 美國總統亦非一人一票選出

立場報道2019/7/18

他指自己是學者，而不是政治家。他的立場是要確保校園有言論自由等。對於有學生指出香港沒有民主，曾在美國留學和任教的張翔稱，尊重有意見認為特首不是一人一票選出，但他又以美國總統為例，指美國總統亦非一人一票選出，得票較少的候選人都有機會當選。

港大校友、公民黨主席兼資深大律師梁家傑發言時，就以國父孫中山作例子，指出有時暴力確能解決問題。他指大家當然不希望見到暴力，而當權者有責任聆聽市民聲音避免暴力發生。他的言隨即引來現場學生歡呼。

張翔回應指，重申暴力不是解決問題的方法，認為現在已經是現代社會，學校應不應該如此教導學生。

張校長

科學家居然唔知代議政制人數比例影響選舉代表性，美國幾多人香港幾多人，我元秋借個電話你計

蔣女士幾時幫手抵制張翔

721見

我冇野講

原來係美國人，枉費一眾內地生咁支持佢

正式宣布支持張翔（美國人）既內地生都係親美亂中既美國走狗！！！

反對Zhang Xiang 滲透 Xiang Gang University

港大班nds係咪覺得被出賣
撐左咁耐原黎撐緊美國人

推上大陸網